## Тестовое задание

#### Установка

Клонирование проекта

```
git clone git@bitbucket.org:bitw/test-rb.git
cd test-rb
```

Установка пакетов

`composer install`

Создаем пустую БД

`touch database/database.sqlite`

Выполняем миграции (создаем таблицы):

`php artisan migrate`

Генерируем базу пользователей

`php artisan db:seed`

При выполнении будет создано 100 учетных записей. Если необходимо создать другое кол-во учетных записей
то необходимо в классе `UsersTableSeeder` который находится `database/seeds/UsersTableSeeder.php` поменять значение
свойства `count`.

Запускаем сервер

`php artisan serve`

#### Аутентификация устройства

Учетные записи необходимы для прикрепления к ним ключей устройств и типов отправки уведомлений. В моем случае это
`Email`, `SMS` и `Push`.

Ключ для устройства и тип можно создать с помощью `cURL`. Пример:
```
curl -X POST \
  http://127.0.0.1:8000/api/auth \
  -H 'Cache-Control: no-cache' \
  -H 'Postman-Token: 69b760dd-c5be-42ec-9fe3-1c1ea3e2ee50' \
  -H 'content-type: multipart/form-data; boundary=----WebKitFormBoundary7MA4YWxkTrZu0gW' \
  -F api_token=ключ_учетной_записи_пользователя \
  -F type=тип_отправки_сообщения
```

`api_token` - Обязательный параметрключ учетной записи пользователя к которой будет прикреплен ключ устройства. Для проверки
можно взять от любоко пользователя из таблицы `users`

`type` - Тип отправки уведомления. Обязательный параметр.

`token` - Ключ устройства. Необязательный параметр. Если не указывать, то сгенерируется автоматически и вернет в ответе
от сервера.
 
Для тестирования можно сгенерировать ключи устройств для пользователей с комощью команды
`php artisan generate-fake-tokens`. Данная команда сгенерирует случайным образом ключи устройств для случайно выбранных
пользователей из база. Генерация реализована через обращение к API описанным выше. Релизацию генератора можно посмотреть
в файле `app/Console/Commands/GenerateFakeTokensForUsers.php`
 
#### Создание сообщений

Создание сообщения осуществляется POST запосом.

Параметры для создания сообщения:

`text` - текст сообщения. Обязательный параметр.

`user` - один или множество идентификаторов пользователей.

`group` - одина или несколько групп.

* для создания сообщения необходимо указать текст, пользователей и/или группы

  
Пример создания сообщения для группы user:
```
curl -X POST \
  http://127.0.0.1:8000/api/message \
  -H 'Cache-Control: no-cache' \
  -H 'Postman-Token: 96908b3a-b477-4dae-8e28-247f599dd5f1' \
  -H 'content-type: multipart/form-data; boundary=----WebKitFormBoundary7MA4YWxkTrZu0gW' \
  -F group=user \
  -F 'text=Сообщение для группы user'
```

Пример создания сообщения для нескольких груп и определенных пользователей:
```
curl -X POST \
  http://127.0.0.1:8000/api/message \
  -H 'Cache-Control: no-cache' \
  -H 'Postman-Token: 338a5510-3e7a-438c-bc7d-77367138da21' \
  -H 'content-type: multipart/form-data; boundary=----WebKitFormBoundary7MA4YWxkTrZu0gW' \
  -F 'text=Сообщение для группы manager  и admin а так же для пользователей с ID 2, 25, 54, 71' \
  -F 'group[]=admin' \
  -F 'group[]=manager' \
  -F 'user[]=2' \
  -F 'user[]=25' \
  -F 'user[]=54' \
  -F 'user[]=71'
```

#### Отправка сообщений

Отправка сообщений осуществляется командой `php artisan queue-message:send` обработчик (`app/Console/Commands/QueueMessage.php`).
По условиям ТЗ, происходит эмуляция отправки сообщения. Прии этом эмурилуется не только успешная 
отправка но различные ошибки которые могут возникать при отправке.

Эту команду можно указать в планировщике (cron). Например выполнять отправку каждые 10 минут:
`*/10 * * * *    php путо\до\папки\проекта>\artisan queue-message:send`

Так же можно воспольоваться планировщиком фреймворка и в крон добавить вызов планировщика каждую минуту:
`* * * * *    php путо\до\папки\проекта>\artisan schedule:run`

В данном случе настройка выполнения команд по расписанию указывается в файле
`app\Console\Kernel.php` в методе `schedule`

